%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%   Ce fichier introduit un certain nombre de raccourcis utiles, notamment     %
%   mathématiques.                                                             %
%   Je remercie au passage M. Pierre-Marie PRINCIAUX, mon professeur de        %
%   mathématiques de sup qui est à l'origine de ces raccourcis très pratiques  %
%   quand on doit écrire beaucoup de maths                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% fonction pour générer le template de use case
\newcommand{\uc}[6]{
    \textbf{Id :} UC#1 \\[0.5em]
    \textbf{Acteur(s) :} #2 \\[0.5em]
    \textbf{Dépendances :} #3 \\[0.5em]
    \textbf{Précondition :} #4 \\[0.5em]
    \textbf{Post-condition :} #5 \\[0.5em]
    \textbf{Raisons :} #6
}
%% fin de la fonction

% Exemple d'utilisation "propre" de la fonction -> merci @Antoine (ou la personne qui a proposé cette syntaxe si je me suis trompée de personne, sorry ^^')
% \uc{}
% {} %acteur
% {} %dépendances
% {} %précond
% {} %postcond
% {} %raison


\newcommand{\norme}[1]{\left|\left| #1 \right|\right|}
\newcommand{\dropsign}[1]{\smash{\llap{\raisebox{-.5\normalbaselineskip}{$#1$\hspace{2\arraycolsep}}}}}%
\newcommand{\tr}{\text{tr}}
\newcommand{\argth}{\text{argth}}
\newcommand{\argch}{\text{argch}}
\newcommand{\argsh}{\text{argsh}}
\newcommand{\Attr}{\mathrm{Attr}}
\newcommand{\rg}{\text{rg}}
\newcommand{\mat}{\mathrm{mat}}\renewcommand{\familydefault}{phv}
\newcommand{\vm}{\mathrm{vm}}
\newcommand{\carre}{\mathrm{carre}}
\newcommand{\pass}{\text{pass}}
\newcommand{\de}{\mathrm{d}}
\newcommand{\moyenne}{\text{moyenne}}
\newcommand{\bul}{-}
\newcommand{\Ind}{\mathbb{1}}
\newcommand{\EE}{\mathbb E}
\newcommand{\Var}{\mathrm{Var}}
\newcommand{\cad}{\text{c'est à dire }}
\newcommand{\tq}{\text{tel que }}
\newcommand{\CL}{\text{combinaison linéaire }}
\newcommand{\ev}{\text{espace vectoriel }}
\newcommand{\sev}{\text{sous-espace vectoriel }}
\newcommand{\ogd}{\og}
\newcommand{\fgd}[1]{\fg{}}
\newcommand{\vect}[2]{\begin{bmatrix} #1 \\ #2 \end{bmatrix}}
\newcommand{\bigvect}[2]{\begin{bmatrix} #1 \\[5mm] #2 \end{bmatrix}}
\newcommand{\Norm}{\mathcal{N}}
\newcommand{\Po}{\mathcal{P}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\HH}{\mathbb{H}}
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\KK}{\mathbb{K}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\DD}{\mathbb{D}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\UU}{\mathbb{U}}
\newcommand{\Qpe}{\mathbb{Q}^{+\star}}
\newcommand{\Qp}{\mathbb{Q}^{+}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Rev}{\text{$\RR$-espace vectoriel }}
\newcommand{\Rm}{\mathbb{R}^-}
\newcommand{\Rp}{\mathbb{R}^+}
\newcommand{\Rpe}{\mathbb{R}^{+\star}}
\newcommand{\Rme}{\mathbb{R}^{-\star}}
\newcommand{\Lin}{\mathcal{L}}
\newcommand{\GLin}{\mathcal{GL}}
\newcommand{\Go}{\mathcal{O}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\CO}{\mathcal{C}}
\newcommand{\Cinf}{\mathcal{C^{\infty}}}
\newcommand{\btr}{}
\newcommand{\inv}{\text{inv}}
\newcommand{\Gr}{\text{Gr}}
\newcommand{\sgn}{\text{sgn }}
\newcommand{\pos}{\text{pos }}
\newcommand{\nega}{\text{neg }}
\newcommand{\abs}{\text{abs }}
\newcommand{\ent}{\text{int }}
\newcommand{\pe}[1]{\lfloor #1 \rfloor}
\newcommand{\fract}{\text{frac }}
\newcommand{\id}{\mathrm{id }}
\newcommand{\tir}{-}
\newcommand{\cd}[1]{\text{cd}}
\newcommand{\td}[1]{\text{td}}
\newcommand{\coeff}{\text{coeff}}
\newcommand{\terme}{\text{terme}}

\newcommand{\eto}{*}
\newcommand{\frametitle}[1]{ {\huge #1 } }
\newcommand{\alert}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\somme}{\sum \limits}
\newcommand{\Sim}[1]{\underset{#1}{\sim}}
\newcommand{\To}[1]{\underset{#1}{\longrightarrow}}
\newcommand{\produit}{\prod \limits}
\newcommand{\pas}{\mathrm{pas}}
\newcommand{\Esc}{\mathrm{Esc}}
\newcommand{\vecttrois}[3]{\begin{bmatrix}#1 \\ #2 \\ #3 \end{bmatrix}}
\newcommand{\vectquatre}[4]{\begin{bmatrix}#1\\ #2 \\ #3 \\ #4\end{bmatrix}}

\newcommand{\cl}{\mathrm{cl}}
\newcommand{\coord}{\mathrm{coord}}
\newcommand{\Vect}{\mathrm{Vect}}
\newcommand{\Ker}{\mathrm{Ker}}
\newcommand{\Fix}{\mathrm{Fix}}
\newcommand{\Sp}{\mathrm{Sp}}
\newcommand{\ssi}{\text{ssi} \qquad}
\newcommand{\SSI}{si et seulement si }
\newcommand{\donc}{\text{donc} \quad}
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
\newcommand{\pause}{}
\newcommand{\uncover}[1]{}
\newcommand{\fonction}[5]{\left[ \begin{array}{ccc}
            #2 & \overset {^{#1}}{{\longrightarrow}} & #3 \\
            #4 & \longmapsto                         & #5
        \end{array}\right]}

\newcommand{\Ne}{\NN^{\star}}
\newcommand{\Reel}{\text{Re}\,}
\newcommand{\Imag}{\text{Im}\,}
\newcommand{\e}{\mathrm e}
\newcommand{\eps}{\varepsilon}

\newcommand {\et}{~\text{et}~}
\newcommand {\ou}{~\text{ou}~}

\newcommand{\source}[4]{\draw (3,-#1+1)  node (#2) [circle,draw,fill=#3]   {#4};}
\newcommand{\but}[4]{\draw (8,-#1+1)  node (#2) [circle,draw,fill=#3]   {#4};}
\newcommand{\fleche}[3]{ \draw[#1  ,->>,shorten <=3pt,shorten >=3pt,thick] (#2)  -- (#3);}

\def\restriction#1#2#3{\mathchoice
    {\setbox1\hbox{${\displaystyle #1}_{\scriptstyle #2}$}
        \restrictionaux{#1}{#2}{#3}}
    {\setbox1\hbox{${\textstyle #1}_{\scriptstyle #2}$}
        \restrictionaux{#1}{#2}{#3}}
    {\setbox1\hbox{${\scriptstyle #1}_{\scriptscriptstyle #2}$}
        \restrictionaux{#1}{#2}{#3}}
    {\setbox1\hbox{${\scriptscriptstyle #1}_{\scriptscriptstyle #2}$}
        \restrictionaux{#1}{#2}{#3}}}
\def\restrictionaux#1#2#3{{#1\,\smash{\vrule height 1.5\ht1 depth .85\dp1}}_{\,#2}^{\,#3}}
